<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<labels>
	<msg name="fileIdentifier">
		<label>11. Identifikátor metadatového záznamu</label>
		<help>Automaticky generovaný identifikátor. Typicky UUID. Jde o unikátní klíč v katalogu. Je možno jej přepsat.</help>
	</msg>
	<msg name="inspireEU">
		<label>CZ-11 Harvestovat na geoportál EU</label>
		<help>Označuje, zda bude záznam harvestován na evropský geoportál INSPIRE (Podléhá dalšímu schválení správcem národního geoportálu). 
			    Pokud není označen, bude prezentován pouze na národním geoportálu.
			<p class="pozn">Hodnota je podle národního profilu http://geoportal.gov.cz/inspire.</p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="mdlang">
		<label>10.3 Jazyk metadat</label>
		<help>Primární jazyk použitý pro vytvoření metadat. Metadatové záznamy mohou být multilingvální, ale jeden jazyk je hlavní.</help>
	</msg>
	<msg name="title">
		<label>1.1 Název</label>
		<help>Charakteristický, často jedinečný název, pod kterým je zdroj znám. 
        Měl by být unikátní v rámci organizace. Maximální délka je 250 znaků. 
        Pokud data pocházejí z projektu, jeho název by měl být uveden v závorkách na konci názvu.</help>
	</msg>
	<msg name="abstract">
		<label>1.2 Abstrakt</label>
		<help>Stručné popisné shrnutí obsahu zdroje včetně rozsahu služby, hlavních atributů, zdroje dat a související legislativy. Neměl by obsahovat zkratky.</help>
	</msg>
	<msg name="hierarchyLevel">
		<label>1.3 Typ</label>
		<help>Typ zdroje, který je popisován metadaty.</help>
	</msg>
	<msg name="scale">
		<label>6.2a Prostor. rozlišení – měřítko</label>
		<help>
			Měřítko mapy, ze které byla vektorová datová sada odvozena.
Hodnota se vyjádří jako celé číslo vyjadřující jmenovatele měřítkového čísla. Snažte se tuto hodnotu uvádět vždy, pokud je to možné, kvůli následnému vyhledávání. Alternativně lze uvést rozlišení-vzdálenost.
Povinné u datových souborů a sérií datových souborů, jestliže lze stanovit odpovídající měřítko.
		</help>
	</msg>
	<msg name="distance">
		<label>6.2b Prostor. rozlišení – vzdál.</label>
		<help>Přesnost/rozlišení rastrové datové sady v metrech.
Hodnota rozlišení se vyjádří jako celočíselná hodnota od nuly do nekonečna.
Povinné u datových souborů a sérií datových souborů, jestliže lze stanovit odpovídající hodnotu rozlišení.
		</help>
	</msg>
	<msg name="lineage">
		<label>6.1 Původ</label>
		<help>
			Vyjádření historie zpracování a/nebo celkové kvality datové sady nebo série. 
Kde je to vhodné, může tento prvek uvádět, zda byl datový soubor ověřen a jeho kvalita zajištěna, zda se jedná o oficiální verzi (pokud existuje více verzí) a zda má právní platnost.
			</help>
	</msg>
	<msg name="purpose">
		<label>CZ-7 Účel</label>
		<help>Důvod vytvoření datové sady. Např. citace zákona, vyhlášky apod.</help>
	</msg>
	<msg name="keywords">
		<label>3 Další klíč. slova</label>
		<help>
			Seznam dalších klíčových slov.
		</help>
	</msg>
	<msg name="inspireTheme">
		<label>3 Klíč. slovo (INSPIRE)</label>
		<help>
			Název tématu INSPIRE.
		</help>
	</msg>
	<msg name="referenceDate">
		<label>5a Referenční datum</label>
		<help>
			Datum zveřejnění, poslední revize nebo vytvoření.
		</help>
	</msg>
	<msg name="date">
		<label>Datum</label>
		<help>
			Datum zveřejnění, poslední revize nebo vytvoření dat. Událost, které se datum týká, se specifikuje v následující položce.
		</help>
	</msg>
	<msg name="dateType">
		<label>Typ data</label>
		<help>UrTyp události pro předchozí položku "Referenční datum".
            <p class="pozn">Nemůže existovat více než jedno datum poslední revize. </p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="missingDate">
		<label>Pokyny k vyplnění</label>
		<help>
            Pokud data mají jen jeden datový údaj (typicky letecký snímek), ponechte druhé datum prázdné.
            Pokud je počáteční nebo koncové datum neukončené, vložte do odpovídajícího pole "?".
            Pokud je koncový údaj sátle probíhající, vložte do pole řetězec "now".
		</help>
	</msg>
	<msg name="coorSys">
		<label>IOD-1 Souřadnicový ref. systém</label>
		<help>
			Seznam souřadnicových referenčních systémů, ve kterých je zdroj poskytován.
		</help>
	</msg>
	<msg name="spatialExt">
		<label>4.1 Geografické ohraničení</label>
		<help>
			Pomocí nástroje v mapě pro zadání rozsahu zadejte minimální obdélník rozsahu zdroje. 
            Pokud zadáte geografický identifikátor, rozsah se doplní automaticky.
		</help>
	</msg>
	<msg name="extentId">
		<label>CZ-14 Geografický identifikátor</label>
		<help>
			Identifikátor určující geografický rozsah (administrativní jednotka). Automaticky doplní i geografické ohraničení.
		</help>
	</msg>
	<msg name="timeExtent">
		<label>5b Časový rozsah</label>
		<help>
			<p>Časový rozsah definuje časové období, které obsah zdroje pokrývá. Tento prvek by měl být vyplněn, pokud zdroj má časový rozsah. Možnost je:
	<ul>
		<li>jeden časový údaj (např. datum snímkování leteckého snímku) nebo </li>
		<li>rozsah platnosti např. u správních hranic nebo</li>
		<li>nekonkrétní časový rozsah, kdy nelze jednu z ohraničujících hodnot intervalu přesně definovat. Tento se bude zapisovat pomocí konkrétního časového intervalu následovně: </li>
		<ul>
		<li>Pro neukončenou dolní hranici intervalu se bude uvádět "unknown". </li>
		<li>Pro neukončenou horní hranici intervalu se bude uvádět "unknown". </li>
		</ul>
	</ul>
</p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="Extent">
		<label>Rozsah</label>
	</msg>
	<!--msg name="Coverage">
		<label>CZ-10 Pokrytí území</label>
	</msg>
	<msg name="coverageArea">
		<label>CZ-10a Plocha [km2]</label>
		<help>
			Uveďte plochu pokrytí referenčního území daty v procentech.”.
			<p class="pozn">Položka pro monitoring. Pokud bude položka vyplněna a tato metadata využita pro monitoring (podle vyhlášky 103/2010), je možno z metadata získat automaticky indikátor „Sledování zeměpisného pokrytí prostorovými daty“</p>
			</help>
	</msg-->
	<msg name="coveragePercent">
		<label>CZ-10 Pokrytí území [%]</label>
		<help>Procento plochy, které datová sada zaujímá z referenčního území označeného geografickým identifikátorem (obvykle plocha působnosti poskytovatele, kraj, celá ČR, chráněné území, ...).
			<p class="pozn">Položka pro monitoring. Pokud bude položka vyplněna a tato metadata využita pro monitoring (podle vyhlášky 103/2010), je možno z metadata získat automaticky indikátor „Sledování zeměpisného pokrytí prostorovými daty“.</p>
			</help>
	</msg>
	<msg name="coverageDesc">
		<label>CZ-10c Referenční území</label>
		<help>
			<p>Název území, pro které je pokrytí udáváno.</p>
			Není-li tato položka vyplněna, je míněno celé území ČR. Volný text.
		</help>
	</msg>
	<msg name="encoding">
		<label>IOD-3 Kódování (formát)</label>
		<help>
			Informace o distribučních formátech dat (v jakém formátu jsou data uložena nebo distribuována).
		</help>
	</msg>
	<msg name="format">
		<label>Distribuční formát</label>
		<help>
			<p>Informace o distribučních formátech dat (v jakém formátu jsou data uložena nebo distribuována).</p>
			<p class="pozn">Položka může být násobná. Násobí se znaménkem + a odebírá znaménkem - pod položkou. </p>		
		</help>
	</msg>
	<msg name="format_version">
		<label>Verze</label>
		<help>
			<p>Verzi formátu dat je nutno uvést, pokud uvádíte distribuční formát dat!
Např. pokud uvedete distribuční formát „Shapefile“, pak jeho verze bude vždy 1.0, protože tento formát nemá verze.
</p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="format_specification">
		<label>Specifikace formátu</label>
		<help>Podle INSPIRE specifikací dat se doporučuje uvádět i citaci specifikace, kde je kódování popsáno. 
Příklad: D2.8.I.7 Data Specification on Transport Networks – version 3.1).
		</help>
	</msg>
	<msg name="topicCategory">
		<label>2.1 Tematická kategorie</label>
		<help>Základní tematické členění podle ISO 19115.</help>
	</msg>
	<msg name="dataContact">
		<label>9.1 Odpovědná organizace</label>
		<help>
			Organizace odpovídající za vytvoření, řízení, údržbu a distribuci zdroje. 
		</help>
	</msg>
	<msg name="contact">
		<label>10.1 Kontakt - metadata</label>
		<help>
			Popis organizace nebo osoby odpovědné za vytvoření a údržbu metadat. Každý, kdo vloží metadata převzatých dat do svého katalogu, se uvede jako Kontaktní místo pro metadata. 
			Povinně uvádějte název organizace nebo jméno osoby, e-mail a roli.
		</help>
	</msg>
	<msg name="gemet">
		<label>3.1 GEMET</label>		
		<help>Další Klíčová slova z thesauru GEMET. Zadejte alespoň jedno klíčové slovo. Výběr z číselníku. 
		</help>
	</msg>
	<msg name="parentIdentifier">
		<label>CZ-2 Identifikátor nadřazeného záznamu </label>
		<help>Unikátní identifikátor nadřazeného metadatového záznamu.</help>
	</msg>
	<msg name="identifier">
		<label>1.5 Jedinečný identifikátor</label>
		<help>Jedinečný identifikátor zdroje. Měl by být ve tvaru URI, jehož součástí je i identifikace organizace.</help>
	</msg>
	<msg name="codeSpace">
		<label>Prostor kódů</label>
		<help>
			Řetězec označující autoritu, která kódy přiděluje.
		</help>
	</msg>
	<msg name="accessCond">
		<label>8.1 Podmínky pro přístup a užití</label>
		<help>Podmínky a licence vztahující se k přístupu a užití datové sady. Vyberte z číselníku nebo zadejte text a potvrďte ENTER.</help>
	</msg>
	<msg name="accessCondTxt">
		<label>8.1 text</label>
		<help>Podmínky a licence vztahující se k přístupu a užití datové sady. Zadejte volný text.</help>
	</msg>
	<msg name="limitationsAccess">
		<label>8.2 Omezení veřejného přístupu</label>
		<help>Omezení veřejného přístupu k datové sadě (např. ochrana soukromí nebo duševního vlastnictví). Vyberte z číselníku. 
            Položka "žádné omezení" nebo následující INSPIRE položka umsí být vyplněna!
        </help>
	</msg>
	<msg name="limitationsAccessTxt">
		<label>8.2 text</label>
		<help>Omezení veřejného přístupu k datové sadě. Zadejte volný text.</help>
	</msg>
	<msg name="linkage">
		<label>1.4 Odkaz</label>
		<help>
			Tato položka definuje odkaz(y) na zdroj a/nebo odkaz na další informace o zdroji. Povinný, pokud je k dispozici adresa URL pro získání dalších informací o zdroji a/nebo pro přístup k souvisejícím službám. 
V případě, že data jsou dostupná formou služby OGC, půjde o odkaz na GetCapabilities. 
		</help>
	</msg>
    <msg name="url">
        <label>URL</label>
        <help>Adresa. Jako součást URL je třeba uvádět tyto parametry:
SERVICE=&lt;kód služby&gt; a REQUEST=GetCapabilities, kde kód služby je WMS/WFS/WCS/CSW apod. 
Příklad:
http://portal.mysite.cz/services/wms?SERVICE=WMS&amp;REQUEST=GetCapabilities 
Pro předdefinované datové sady se uvede URL na ATOM.
U nestandardních služeb – mimo rámec INSPIRE - bude poskytován odkaz na tradiční přípojný bod služby.
</help>
    </msg>
    <msg name="function">
        <label>Funkce</label>
        <help>Podle ISO 19115. Pro webové služby OGC zadejte "download".</help>
    </msg>
	<msg name="protocol">
		<label>Protokol</label>
        <help>Rozlišení typu služby. Důležité pro identifikaci OGC služeb (WMS) apod.</help>
	</msg>
	<msg name="name">
		<label>Název</label>
        <help>Čitelný název odkazu.</help>
	</msg>
	<msg name="description">
		<label>Popis odkazu</label>
        <help>Popis odkazu.</help>
	</msg>
	<msg name="distributor">
		<label>Distributor</label>
		<help>Název organizace, která je zodpovědná za distribuci dat.</help>
	</msg>
	<msg name="compliant">
		<label>7.2 Míra souladu se specifikací</label>
		<help>
			Míra souladu datové sady s prováděcími pravidly přijatými podle čl. 7 odst. 1 směrnice 2007/2/ES či s jinou specifikací. Souvisí s položkou 7.1 Specifikace.
		</help>
	</msg>
	<msg name="specification">
		<label>7.1 Specifikace</label>
		<help>
			<p>Nařízení INSPIRE, vůči kterému je soulad zdroje hodnocen. Z číselníku vyberte nařízení.
Zdroj může být v souladu s více než jedním prováděcím pravidlem. Pokud zdroje nejsou INSPIRE, vyberte z číselníku „Směrnice 2007/2 INSPIRE“ a do položky 7.2 Míra souladu vyberte z číselníku hodnotu „NE“ a tím se označí, že zdroj není INSPIRE.
</p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="role">
		<label>Role</label>
		<help>
			<p>Organizace nebo osoba, která je primárním poskytovatelem zdroje a je zodpovědná za vytváření, řízení, údržbu a distribuci zdroje, ponese roli „Správce“. Role „Správce“ musí být vždy vyplněna.
			<ul>
			<li>vydavatel – ten, kdo zveřejnil zdroj</li>
			<li>správce – ten, kdo je primárním poskytovatelem datové sady</li>
			<li>vlastník – každý, kdo vlastní zdroj</li>
			<li>uživatel – každý, kdo užívá datovou sadu nebo sérii</li>
			<li>distributor – ten, kdo distribuuje zdroj</li>
			<li>původce – ten, kdo vyrobil/vytvořil datovou sadu nebo metadata, pokud to není správce</li>
			<li>kontaktní bod – ten, s kým je možné se spojit za účelem získání poznatků o datech nebo získání dat
			-	nebo ten, kdo vloží metadata převzatých dat do svého katalogu</li>
			<li>zodp. za sběr dat a výzkum – ten, kdo je zodpovědný za sběr dat a vedení výzkumu</li>
			<li>zpracovatel – ten, kdo zpracoval data tak, že byl zdroj upraven</li>
			<li>poskytovatel zdroje – ten, kdo poskytuje zdroj</li>
			<li>autor – ten, kdo uplatňuje na data autorská práva, pokud to není správce</li>
			</ul>
		</p>
		</help>
	</msg>
    
	<msg name="mdrole">
		<label>Role</label>
		<help>
			<p>Každý, kdo vloží metadata převzatých dat do svého katalogu, se uvede jako Kontaktní bod pro metadata. Role „Kontaktní bod“ musí být vždy vyplněna!
					<ul>
			<li>vydavatel – ten, kdo zveřejnil zdroj</li>
			<li>správce – ten, kdo je primárním poskytovatelem datové sady</li>
			<li>vlastník – každý, kdo vlastní zdroj</li>
			<li>uživatel – každý, kdo užívá datovou sadu nebo sérii</li>
			<li>distributor – ten, kdo distribuuje zdroj</li>
			<li>původce – ten, kdo vyrobil/vytvořil datovou sadu nebo metadata, pokud to není správce</li>
			<li>kontaktní bod – ten, s kým je možné se spojit za účelem získání poznatků o datech nebo získání dat
			-	nebo ten, kdo vloží metadata převzatých dat do svého katalogu</li>
			<li>zodp. za sběr dat a výzkum – ten, kdo je zodpovědný za sběr dat a vedení výzkumu</li>
			<li>zpracovatel – ten, kdo zpracoval data tak, že byl zdroj upraven</li>
			<li>poskytovatel zdroje – ten, kdo poskytuje zdroj</li>
			<li>autor – ten, kdo uplatňuje na data autorská práva, pokud to není správce</li>
			</ul>
		</p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="Maintenance">
		<label>CZ-4 Údržba</label>
		<help>
			<p>Informace o četnosti aktualizací. Pokud v číselníku není vhodný interval, zvolte „neznámý“ a vyplňte následující položku Úroveň údržby a aktualizace (uživ.).</p>
		</help>
	</msg>
		
	<msg name="maintenanceFrequency">
		<label>CZ-4a četnost</label>
		<help>
			<p>Informace o četnosti aktualizací. Pokud v číselníku není vhodný interval, zvolte „neznámý“ a vyplňte následující položku Úroveň údržby a aktualizace (uživ.).</p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="maintenanceUser">
		<label>CZ-4b četnost (uživ.)</label>
		<help>
			<p>Uživatelem definovaná četnost údržby (User defined Resource Maintenance) podle ISO 8601.</p>
			<p class="pozn">Tvar je  např. P10D = 10 dní, P5H = 5 hodin, P3W = 3 týdny apod.</p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="maintenanceScope">
		<label>CZ-5 úroveň</label>
		<help>
			<p>Oblast dat, jichž se údržba týká, např. dlaždice. Není-li uvedeno, je míněná celá datová sada.</p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="dqScope">
		<label>12 Úroveň popisu kvality</label>
		<help>
			<p>Oblast dat, jichž se údržba týká, např. dlaždice. Není-li uvedeno, je míněná celá datová sada.</p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="maintenanceNote">
		<label>CZ-6 poznámka</label>
		<help>
			<p>Informace ohledně zvláštních požadavků na údržbu zdroje.</p>
		</help>
	</msg>
	<coorSys>
		Souřadnicový systém, ve kterém jsou data k dispozici.
	</coorSys>
	<msg name="spatial">
		<label>IOD-6 Typ prostorové reprezentace</label>
		<help>
			Metoda použitá k prostorové reprezentaci geografické informace (např. vektor).
		</help>
	</msg>
	<msg name="language">
		<label>1.7 Jazyk</label>
		<help>
			Jazyk zdroje.
 		</help>
	</msg>
	<msg name="characterSet">
		<label>IOD-5 Kódování znaků</label>
		<help>
			<p>Kódování znaků používané v datové sadě.</p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="operatesOn">
		<label>1.6 Vázaný zdroj</label>
		<help>
			Pokud jde o službu založenou na prostorových datech, uveďte zde URL odkaz na metadata každé datové sady, 
			která je ve službě použita (pokud existují). Pokud metadata k prostorovým datům použitým ve službě neexistují, musí být vytvořena a doplněna jako vázaný zdroj.

		</help>
	</msg>
	<msg name="operatesOn-href">
		<label>URL</label>
		<help>
			<p>Adresa odkazující na metadata zdroje (XML).</p>
		</help>
	</msg>			
	<msg name="operatesOn-uuid">
		<label>ID</label>
		<help>Identifikátor MD_DataIdentification v XML s metadaty #
		<p class="pozn">Zopakovaný z URL.</p>		
		</help>
	</msg>			
	<msg name="operatesOn-title">
		<label>Název</label>
		<help>Název zdrojové datové sady (v metadatech dat je to 1.1 Název (Resource title)).</help>
	</msg>			
	<msg name="serviceType">
		<label>2.2 Typ služby</label>
		<help>
			<p>Typ služby založené na prostorových datech podle definice INSPIRE typů služeb nebo označení podle OGC. </p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="serviceTypeVersion">
		<label>CZ-8 Verze služby</label>
		<help>Verze služby založené na prostorových datech.</help>
	</msg>
	<msg name="couplingType">
		<label>CZ-9 Typ vazby</label>
		<help>
			<p>Těsnost propojení služby s vázánými zdroji (následující položka).</p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="inspireService">
		<label>3.1 Klíčové slovo</label>
		<help>
			Klasifikace služby podle ISO 19119.
		</help>
	</msg>
	<msg name="www">
		<label>WWW</label>
		<help>Kontaktní webové stránky subjektu.</help>
	</msg>
	<msg name="email">
		<label>E-mail</label>
		<help>Kontaktní e-mailová adresa.</help>
	</msg>
	<msg name="phone">
		<label>Telefon</label>
		<help>Kontaktní telefonní číslo.</help>
	</msg>
	<msg name="postalCode">
		<label>PSČ</label>
		<help>Poštovní směrovací číslo (nebo jiný kód v případě ciziny).</help>
	</msg>
	<msg name="country">
		<label>Země</label>
		<help>Země, ve které sídlí odpovědný subjekt.</help>
	</msg>
	<msg name="city">
		<label>Město</label>
		<help>Město, ve kterém sídlí odpovědný subjekt.</help>
	</msg>
	<msg name="deliveryPoint">
		<label>Dodací bod</label>
		<help>Ulice a číslo nebo poštovní schránka apod. Adresní místo dle RÚIAN, možné vyhledat na : https://vdp.cuzk.cz/vdp/ruian/adresnimista/vyhledej.</help>
	</msg>
	<msg name="organisationName">
		<label>Organizace</label>
		<help>Název organizace dle zapsání v rejstříku firem.</help>
	</msg>
	<msg name="individualName">.
		<label>Osoba</label>
		<help>Jméno a příjmení pověřené osoby. Výběr z číselníku nebo zadejte libovolný text a potvrďte ENTER.</help>
	</msg>
	<msg name="Metadata">
		<label>Metadata metadat</label>
		<help></help>
	</msg>
	<msg name="Identification">
		<label>Identifikace</label>
		<help></help>
	</msg>
	<msg name="Distribution">
		<label>Distribuce</label>
		<help></help>
	</msg>
	<msg name="Quality">
		<label>Kvalita</label>
		<help></help>
	</msg>
	<msg name="Conformity">
		<label>7. Soulad</label>
		<help>Soulad se specifikacemi INSPIRE.</help>
	</msg>
	<msg name="metadataStandardName">
		<label>Název standardu</label>
		<help></help>
	</msg>
	<msg name="metadataStandardVersion">
		<label>Verze standardu</label>
		<help></help>
	</msg>    
	<msg name="resourceSpecificUsage">
		<label>Specifické užití</label>
		<help></help>
	</msg> 
	<msg name="fromList">
		<label>Ze seznamu</label>
	</msg> 
	<msg name="fromMap">
		<label>Z mapy</label>
	</msg> 
	<msg name="ask-uuid">
		<label>Opravdu chcete změnit identifikátor? Obsah formuláře se pak uloží jako nový záznam!</label>
	</msg> 

	<msg name="Topological">
		<label>IOD-4 Topologická správnost</label>
		<help>
            Parametr kvality pro sítě.
			Položka není obecně povinná a bude vyplňována jen pro některá témata.
		</help>
	</msg>

	<msg name="topologicalName">
		<label>Název</label>
		<help>
			<h3>IO-4a Název měření.</h3>
			<p></p> 
		</help>
	</msg>
	   
	<msg name="topologicalCode">
		<label>Identifikátor</label>
		<help>
			<h3>IO-4b Identifikátor měření.</h3>
			<p></p> 
		</help>
	</msg>

	<msg name="topologicalMethodType">
		<label>Typ měření</label>
		<help>
			<h3>IO-4b Typ metody měření.</h3>
			<p></p> 
		</help>
	</msg>

	<msg name="topologicalDesr">
		<label>Metoda měření</label>
		<help>
			<h3>IO-4c Popis metody měření.</h3>
			<p></p> 
		</help>
	</msg>
    
	<msg name="topologicalDate">
		<label>Datum</label>
		<help>
			<h3>IO-4d Datum měření.</h3>
			<p></p> 
		</help>
	</msg>

	<msg name="topologicalResult">
		<label>Kvantitativní výsledek</label>
		<help>
			<h3>IO-4e Kvantitativní výsledek měření.</h3>
			<p></p> 
		</help>
	</msg>
    
	<msg name="topologicalValue">
		<label>Hodnota</label>
		<help>
			<h3>Číselná hodnota měření.</h3>
			<p>Výsledek kvantitativního měření.</p> 
		</help>
	</msg>
    
	<msg name="topologicalUnit">
		<label>Jednotky</label>
		<help>
			<h3>Jednotky měření.</h3>
			<p>Znaková sada, ve které jsou data kódována.</p> 
		</help>
	</msg>
    
	<msg name="topologicalKResult">
		<label>Kvalitativní výsledek</label>
		<help>
			<h3>IO-4f Kvalitativní výsledek.</h3>
			<p></p> 
		</help>
	</msg>
	
	<msg name="topologicalKTitle">
		<label>Specifikace</label>
		<help>
			<h3>IO-4f Kvalitativní výsledek - citace testu.</h3>
			<p></p> 
		</help>
	</msg>
	
	<msg name="topologicalSpecDate">
		<label>Datum</label>
		<help>
			<h3>IO-4f Kvalitativní výsledek - datum specifikace.</h3>
			<p>vytvoření/zveřejnění/revize specifikace.</p> 
		</help>
	</msg>
	
	<msg name="topologicalSpecDateType">
		<label>Typ</label>
		<help>
			<h3>IO-4f Kvalitativní výsledek - typ datum specifikace.</h3>
			<p></p> 
		</help>
	</msg>
	
	<msg name="topologicalExpl">
		<label>Vysvětlení</label>
		<help>
			<h3>IO-4i Kvalitativní výsledek - vysvětlení.</h3>
			<p></p> 
		</help>
	</msg>

	<msg name="topologicalPass">
		<label>Prošlo</label>
		<help>
			<h3>IO-4i Kvalitativní výsledek - test splněn.</h3>
			<p></p> 
		</help>
	</msg>
		
	<msg name="fkw">
		<label>Volné klíčové slovo</label>
		<help>
			<h3>Další klíčová slova zadaná uživatelem.</h3>
			<p></p> 
		</help>
	</msg>

	<msg name="bbox-help">
		<label>Zadejte výřez v mapě pomocí Ctrl + tažením myši.</label>
	</msg>

	<msg name="sds">
		<label>IOS-1 Kategorie</label>
		<help>
			<h3>Kategorie interoperabilních služeb prostorových dat.</h3> 
		</help>
	</msg>
	
	<msg name="serviceQuality">
		<label>IOS-2 Kvalita služby</label>
		<help>
			<h3>Kritéria pro minimální kvalitu interoperabilní služby, kterou odhaduje osoba nebo organizace odpovědná za interoperabilní službu prostorových dat a o které se očekává, že bude platná po určitou dobu.</h3> 
		</help>
	</msg>
	<msg name="availability">
		<label>Dostupnost [%]</label>
		<help>
			<h3>Procento času, kdy je služba k dispozici.</h3> 
		</help>
	</msg>
	<msg name="performance">
		<label>Výkonnost [s]</label>
		<help>
			<h3>Jak rychle může být dokončen požadavek na službu prostorových dat.</h3> 
		</help>
	</msg>
	<msg name="capacity">
		<label>Kapacita</label>
		<help>
			<h3>Maximální počet současných požadavků, které lze provést s deklarovaným výkonem.</h3> 
		</help>
	</msg>

	<msg name="accessPoint">
		<label>Interoperabilní</label>
		<help>Informace, zda se jedná o adresu přístupového bodu služby INSPIRE.</help>
	</msg>
	<msg name="obligatory">
		<label>CZ-13 Povinný subjekt</label>
		<help>
			<h3>Identifikace povinných subjektů INSPIRE.</h3> 
		</help>
	</msg>
	<msg name="operation">
		<label>IOS-3 Rozhraní</label>
		<help>
			<h3>Metadata operací.</h3> 
		</help>
	</msg>
	<msg name="operationName">
		<label>Název operace.</label>.
		<help>
			<h3></h3> 
		</help>
	</msg>
	<msg name="mime">
		<label>CZ-15 Formát</label>
		<help>
			<h3>Formát stahovaných dat.</h3> 
		</help>
	</msg>
    <msg name="sel">
        <label>Vyberte</label>
    </msg>
    <msg name="multisel">
        <label>Vyberte (lze více hodnot) ...</label>
    </msg>
  	<msg name="fc">
		<label>Katalog geoprvků</label>
		<help>
			<h3>Odkaz na Feature katalog.</h3> 
		</help>
	</msg>
  	<msg name="featureTypes">
		<label>Seznam geoprvků</label>
		<help>
			<h3>Odkaz na jednotlivé typy geoprvků ve vybraném Feature katalogu.</h3> 
		</help>
	</msg>
  	<msg name="URI">
		<label>URI</label>
		<help>
			<h3>URI.</h3> 
		</help>
	</msg>
  	<msg name="TXT">
		<label>Text</label>
		<help>
			<h3>Řetězec.</h3> 
		</help>
	</msg>
	<msg name="spatialScope">
		<label>3 Prostorový rozsah</label>
		<help>
			<h3>Administrativní jednotka, která je daty pokryta.</h3>
		</help>
	</msg>
	<msg name="priorityDataset">
		<label>Prioritní data</label>
        <a href="https://geoportal.gov.cz/web/guest/pds/" target="_blank"><i class="fa fa-info-circle"></i></a>
		<help>
			<h3>Toto klíčové slovo vyplňují pouze poskytovatelé tzv. Prioritních dat Evropské komise  (Priority data sets). Jedná se o datové sady vytvářené v rámci plnění reportingových povinností Evropské komise v oblasti životního prostředí. Prosím vyberte z číselníku. </h3>
		</help>
	</msg>
    <!-- user specified -->
   	<msg name="geology">
		<label>3 Témata ČGS</label>
		<help>
			<h3>Geovědní témata ČGS.</h3> 
		</help>
	</msg>

    
</labels>
