<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<labels>
	<msg name="fileIdentifier">
		<label>11. Identifikátor metadatového záznamu</label>
		<help>
			<h3>Identifikátor metadatového záznamu (File Identifier)</h3>
			<p>Identifikátor metadatového záznamu je automaticky generovaný. Typicky UUID. Jde o unikátní klíč v katalogu.</p> 	
		</help>
	</msg>
	<msg name="inspireEU">
		<label>CZ-11 Harvestovat na geoportál EU</label>
		<help>
			<h3>Zda harvestovat na geoportál EU</h3>
			<p>Označuje, zda bude záznam harvestován na evropský INSPIRE geoportál (Podléhá dalšímu schválení správcem národního geoportálu). 
			    Pokud není označen, bude prezentován pouze na národním geoportálu. </p> 
			<p class="pozn">Hodnota je podle národního profilu http://geoportal.gov.cz/inspire</p>		
		</help>
	</msg>
	<msg name="mdlang">
		<label>10.3 Jazyk metadat</label>
		<help>
			<h3>10.3 Jazyk metadat (Metadata language)</h3>
			<p>Jazyk použitý pro vytvoření metadat. Metadatové záznamy mohou být multilingvální. </p>
            <p class="pozn">V položce je předvyplněný „hlavní jazyk“ (cze).</p>	
		</help>
	</msg>
	<msg name="title">
		<label>1.1 Název</label>
		<help>
			<h3>Název (Resource title)</h3>
			<p>Charakteristický, často jedinečný název, pod kterým je zdroj znám. Měl by být unikátní v rámci organizace. </p>
			<p class="pozn">Hodnota je volný text.</p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="abstract">
		<label>1.2 Abstrakt</label>
		<help>
			<h3>Abstrakt (Resource abstract)</h3>
			<p> Stručné popisné shrnutí obsahu zdroje.</p>
			<p class="pozn">Hodnota je volný text.</p> 
		</help>
	</msg>
	<msg name="hierarchyLevel">
		<label>1.3 Typ</label>
		<help>
			<h3>Typ (Resource type)</h3>
			<p>Typ zdroje, který je popisován metadaty. Pro data bude použito pouze “datová sada (dataset)” nebo „série (series)“, pro služby „služba (service)“. </p> 
			<p>Výběr z číselníku.</p> 
		</help>
	</msg>
	<msg name="scale">
		<label>6.2a Prostor. rozlišení - měřítko</label>
		<help>
			<h3>Prostorové rozlišení - měřítko (Spatial resolution)</h3>
			<p>Měřítko mapy, ze které byla vektorová datová sada odvozena.
Hodnota se vyjádří jako celé číslo vyjadřující jmenovatele měřítkového čísla. Snažte se tuto hodnotu uvádět vždy, pokud je to možné, kvůli následnému vyhledávání. Alternativně lze uvést rozlišení-vzdálenost.
Povinné u datových souborů a sérií datových souborů, jestliže lze stanovit odpovídající měřítko.
</p> 
			<p class="pozn">Položka může být násobná. Násobí se znaménkem + a odebírá znaménkem - za položkou. 
Volný text.
</p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="distance">
		<label>6.2b Prostor. rozlišení - vzdál.</label>
		<help>
			<h3>Prostorové rozlišení - vzdálenost (Spatial resolution)</h3>
			<p>Přesnost/rozlišení rastrové datové sady v metrech.
Hodnota rozlišení se vyjádří jako celočíselná hodnota od nuly do nekonečna.
Povinné u datových souborů a sérií datových souborů, jestliže lze stanovit odpovídající hodnotu rozlišení
</p>		
		 <p class="pozn">Položka může být násobná. Násobí se znaménkem + a odebírá znaménkem - pod položkou. </p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="lineage">
		<label>6.1 Původ</label>
		<help>
			<h3>Původ (Lineage)</h3>
			<p>Vyjádření historie zpracování a/nebo celkové kvality datové sady nebo série. 
Kde je to vhodné, může tento prvek uvádět, zda byl datový soubor ověřen a jeho kvalita zajištěna, zda se jedná o oficiální verzi (pokud existuje více verzí) a zda má právní platnost.
</p>
			<p class="pozn">Volný text</p>
			</help>
	</msg>
	<msg name="purpose">
		<label>CZ-7 Účel</label>
		<help>
			<h3>CZ-7 Účel (Purpose)</h3>
			<p>Důvod vytvoření DS. Např. citace zákona, vyhlášky apod.</p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="keywords">
		<label>3.1 Další klíč. slova</label>
		<help>
			<h3>3.1 Dalčí klíčová slova</h3>
			<p>Seznam dalších klíčových slov - uveďte každé na nový řádek.</p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="inspireTheme">
		<label>3 Téma INSPIRE</label>
		<help>
			<h3>Klíčová slova INSPIRE</h3>
			<p>Seznam dalších klíčových slov - uveďte každé na nový řádek.</p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="date">
		<label>5a Referenční datum</label>
		<help>
			<h3>5a Referenční datum (Date of publication/ Date of last revision/ Date of creation)</h3>
			<p>Datum musí být v daném tvaru RRRR-MM-DD. Jedná se buď o datum zveřejnění, poslední revize nebo vytvoření. Tato událost, které se datum týká, se volí v následující položce.</p>
			<p class="pozn"></p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="dateType">
		<label>5a Typ data</label>
		<help>
			<h3>5a Typ referenčního data (Refecence date)</h3>	
			<p>Určuje, které události, z předchozí položky „Referenční datum“, se datum týká. 
                <ul><li>Datum zveřejnění: datum zveřejnění zdroje, je-li k dispozici, nebo datum vstupu v platnost. Může existovat více než jedno datum zveřejnění.</li> 
                <li>Datum poslední revize: datum poslední revize zdroje, pokud byl zdroj revidován.</li>
                <li>Datum vytvoření: datum vytvoření zdroje. Nemůže existovat více než jedno datum vytvoření. </li>
                </ul> 
            </p>
            <p class="pozn">Nemůže existovat více než jedno datum poslední revize. </p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="coorSys">
		<label>IOD-1 Souřadnicový ref. systém</label>
		<help>
			<h3>Souřadnicový referenční systém (Coordinate Reference System) </h3>
			<p>Popis souřadnicového referenčního systému používaného (souřadnicových referenčních systémů používaných) v datové sadě. </p>
			<p class="pozn">Položka může být násobná. Násobí se znaménkem + a odebírá znaménkem - pod položkou. </p>		
		</help>
	</msg>
	<msg name="spatialExt">
		<label>4.1 Geografické ohraničení</label>
		<help>
			<h3>4.1 Geografické ohraničení (Geographic location)</h3>
			<p> Prvek určuje prostorový rozsah zdroje a uvádí se jako ohraničení. Ohraničení se vyjadřuje pomocí západní a východní zeměpisné délky a jižní a severní zeměpisné šířky ve stupních desetinné soustavy s přesností nejméně na dvě desetinná místa. Použijte desetinnou tečku. K určení ohraničení můžete použít mapu a její nástroje viz. ikony nad mapou.
			</p>
			</help>
	</msg>
	<msg name="extentId">
		<label>CZ-14 Geografický identifikátor</label>
		<help>
			<h3>Identifikátor určující geografický rozsah (Geographic identifier)</h3>
			<p> Výběr z číselníku </p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="timeExtent">
		<label>5b Časový rozsah</label>
		<help>
			<h3>5b Časový rozsah (Temporal extent)</h3>
			<p>Časový rozsah definuje časové období, které obsah zdroje pokrývá. 
Tento prvek by měl být vyplněn, pokud zdroj má časový rozsah. Možnost je:
	<ul>
		<li>jeden časový údaj (např. datum snímkování leteckého snímku) nebo </li>
		<li>rozsah platnosti např. u správních hranic nebo</li>
		<li>nekonkrétní časový rozsah, kdy nelze jednu z ohraničujících hodnot intervalu přesně definovat. Tento se bude zapisovat pomocí konkrétního časového intervalu následovně: </li>
		<ul>
		<li>pro neukončenou dolní hranici intervalu se bude uvádět hodnota ve tvaru 0001 nebo též 0001-01-01 </li>
		<li>pro neukončenou horní hranici intervalu se bude uvádět hodnota ve tvaru 9999 nebo též 9999-01-01</li>
		</ul>
	</ul>
</p>
<p class="pozn">Položka může být násobná. Násobí se znaménkem + a odebírá znaménkem - pod položkou. </p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="Extent">
		<label>Rozsah</label>
	</msg>
	<msg name="Coverage">
		<label>CZ-10 Pokrytí území</label>
	</msg>
	<msg name="coverageArea">
		<label>CZ-10a Plocha [km2]</label>
		<help>
			<h3>CZ-10a Pokrytí území - Plocha [km2]</h3>
			<p>Uveďte plochu, kterou skutečně datová sada pokrývá v km2.
Pokud bude tato položka vyplněna, musí se vyplnit i položka „CZ-10 Plocha [%]”.
</p>
			<p class="pozn">Položka pro monitoring. Pokud bude položka vyplněna a tato metadata využita pro monitoring (podle vyhlášky 103/2010), je možno z metadata získat automaticky indikátor „Sledování zeměpisného pokrytí prostorovými daty“</p>
			</help>
	</msg>
	<msg name="coveragePercent">
		<label>CZ-10 Pokrytí území [%]</label>
		<help>
			<h3></h3>
			<p>Procento plochy, které datová sada zaujímá z referenčního území označeného geografickým identifikátorem (obvykle plocha působnosti poskytovatele, kraj, celá ČR, chráněné území, ...).
Pokud bude tato položka vyplněna, musí se vyplnit i položka „CZ-10 Plocha [km2]”.
</p>
			<p class="pozn">Položka pro monitoring. Pokud bude položka vyplněna a tato metadata využita pro monitoring (podle vyhlášky 103/2010), je možno z metadata získat automaticky indikátor „Sledování zeměpisného pokrytí prostorovými daty“</p>
			</help>
	</msg>
	<msg name="coverageDesc">
		<label>CZ-10c Referenční území</label>
		<help>
			<h3>CZ-1c0 Pokrytí území - Referenční území</h3>
			<p>Název území, pro které je pokrytí udáváno.</p>
			<p class="pozn">Není-li tato položka vyplněna, je míněno celé území ČR. Volný text.</p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="encoding">
		<label>IOD-3 Kódování (formát)</label>
		<help>
			<h3>Kódování (Encoding) - Distribuční formát</h3>
			<p>Informace o distribučním formátu (distribučních formátech) datové sady nebo série prostorových dat (v jakém formátu jsou data uložena nebo distribuována).</p>
			<p class="pozn">Položka může být násobná. Násobí se znaménkem + a odebírá znaménkem - pod položkou. </p>		
		</help>
	</msg>
	<msg name="format">
		<label>Distribuční formát</label>
		<help>
			<h3>IO-3a Kódování (Encoding) - Distribuční formát</h3>
			<p>Informace o distribučním formátu (distribučních formátech) datové sady nebo série prostorových dat (v jakém formátu jsou data uložena nebo distribuována).</p>
			<p class="pozn">Položka může být násobná. Násobí se znaménkem + a odebírá znaménkem - pod položkou. </p>		
		</help>
	</msg>
	<msg name="format_version">
		<label>Verze</label>
		<help>
			<h3>IO-3b Kódování (Encoding) - Verze formátu (Distribution version format)</h3>
			<p>Verzi formátu dat je nutno uvést, pokud uvádíte distribuční formát dat!

Např. pokud uvedete distribuční formát „Shapefile“, pak jeho verze bude vždy 1.0, protože tento formát nemá verze.
</p>
			<p class="pozn">Položka může být násobná. Násobí se znaménkem + a odebírá znaménkem - pod položkou. </p>		
		</help>
	</msg>
	<msg name="format_specification">
		<label>Specifikace formátu</label>
		<help>
			<h3>IO-3c Specifikace formátu (IO-3 Kódování (Encoding) - Specifikace formátu)</h3>
			<p>Podle INSPIRE specifikací dat se doporučuje uvádět i citaci specifikace, kde je kódování popsáno. 
Příklad: D2.8.I.7 Data Specification on Transport Networks – version 3.1)</p>
			<p class="pozn">Položka může být násobná. Násobí se znaménkem + a odebírá znaménkem - pod položkou. </p>		
		</help>
	</msg>
	<msg name="topicCategory">
		<label>2.1 Tematická kategorie</label>
		<help>
			<h3>2.1 Tematická kategorie (Topic category)</h3>
			<p>Tematická kategorie představuje nejhrubší klasifikaci
			napomáhající při seskupování a tematickém vyhledávání datových
			sad. Hodnoty jsou definovány v části D.2 nařízení 1205/2008.
			</p>
            <p class="pozn">Položka může být násobná. Násobí se znaménkem + a odebírá znaménkem - pod položkou. 
Výběr z číselníku.</p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="dataContact">
		<label>9.1 Odpovědná organizace</label>
		<help>
			<h3>9.1 Zodpovědná organizace (Responsible Organisation)</h3>
			<p>Organizace odpovídající za vytvoření, řízení, údržbu a distribuci zdroje. </p> 
			<p class="pozn">Položka může být násobná. Násobí se znaménkem + a odebírá znaménkem - pod poslední částí této komplexní položky „Zodpovědná organizace“.</p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="contact">
		<label>10.1 Kontakt - metadata</label>
		<help>
			<h3>10.1 Kontaktní místo pro metadata (Metadata point of contact)</h3>
			<p>Popis organizace nebo osoby odpovědné za vytvoření a údržbu metadat. Každý, kdo vloží metadata převzatých dat do svého katalogu, se uvede jako Kontaktní místo pro metadata. 
			Povinně uvádějte název organizace nebo jméno osoby, e-mail a roli.
		</p>
		<p class="pozn">Položka může být násobná. Násobí se znaménkem + a odebírá znaménkem - pod poslední částí této komplexní položky „Zodpovědná organizace“.</p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="gemet">
		<label>3.1 GEMET</label>		
		<help>
			<h3>3.1 Klíčové slovo GEMET</h3>
			<p>Další Klíčová slova z thesauru GEMET. Zadejte alespoň jedno klíčové
				slovo. Výběr z číselníku.</p> 
		</help>
	</msg>
	<msg name="parentIdentifier">
		<label>CZ-2 Identifikátor nadřazeného záznamu </label>
		<help>
			<h3>CZ-2 Identifikátor nadřazeného metadatového záznamu (Parent Identifier)</h3>
			<p>Unikátní identifikátor nadřazeného metadatového záznamu</p>	
		</help>
	</msg>
	<msg name="identifier">
		<label>1.5 Jedinečný identifikátor</label>
		<help>
			<h3>1.5 Jedinečný identifikátor (Unique resource identifier)</h3>
			<p>Hodnota, která zdroj jednoznačně identifikuje. 
Pro ČR bude identifikátor vytvářen ve tvaru: 
CZ-&lt;IČO&gt;-&lt;id-v-organizaci&gt;, kde &lt;id-v-organizaci&gt; je pak jedinečný identifikátor udržovaný v rámci organizace, může obsahovat i zkratku organizace (organizační složky). Jeho tvar není nijak předepsán a záleží na pravidlech organizace, která data udržuje. 
Může obsahovat např. kódy verzí nebo rok aktualizace apod. např.CZ-00164801-CORINE_2006
</p>
			<p class="pozn">Položka může být násobná. Násobí se znaménkem + a maže znaménkem - za položkou.</p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="codeSpace">
		<label>Prostor kódů</label>
		<help>
			<h3>1.5a  Prostor kódů (Code space)</h3>
			<p>Řetězec označující autoritu, která kódy přiděluje</p>
			<p class="pozn"></p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="accessCond">
		<label>8.1. Podmínky pro přístup a užití</label>
		<help>
			<h3>8.1. Podmínky pro přístup a užití (Conditions applying to access and use)</h3>
			<p>Podmínky vztahující se k přístupu a užití datové sady. 
Vyplňte textový popis nebo URL dokumentu s podmínkami. Pokud neplatí žádné podmínky, použije se fráze „žádné podmínky neplatí“, pokud podmínky nejsou známy, použije se “podmínky nejsou známy“.
<b>Uveďte zde zvláště informace o poplatcích.</b>
			</p>
			<p class="pozn">Volný text nebo URL odkaz</p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="limitationsAccess">
		<label>8.2. Omezení věřejného přístupu</label>
		<help>
			<h3>8.2. Omezení věřejného přístupu (Limitations on public access)</h3>
			<p>Omezení veřejného přístupu k datové sadě. V souladu s českou legislativou zde budou uvedeny <b>informace o licencích</b> tj. vložte text licence nebo uveďte odkaz (URL) licence k datové sadě.
			</p>
			<p class="pozn">Volný text nebo URL odkaz</p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="linkage">
		<label>1.4 Odkaz</label>
		<help>
			<h3>1.4 Odkaz - Lokátor zdroje (Resource locator) </h3>
			<p>Tato položka definuje odkaz(y) na zdroj a/nebo odkaz na další informace o zdroji. 

Povinný, pokud je k dispozici adresa URL pro získání dalších informací o zdroji a/nebo pro přístup k souvisejícím službám. 

V případě, že data jsou dostupná formou služby, půjde o dokument GetCapabilities. Jako součást URL je třeba uvádět tyto parametry:
SERVICE=&lt;kód služby&gt; a REQUEST=GetCapabilities, kde kód služby je WMS/WFS/WCS/CSW apod. 
Příklad:
http://portal.mysite.cz/services/wms?SERVICE=WMS&amp;REQUEST=GetCapabilities 

U nestandardních služeb – mimo rámec INSPIRE - bude poskytován odkaz na tradiční přípojný bod služby, 
např. pro ESRI ArcGIS Server REST: http://&lt;host&gt;/&lt;instance&gt;/rest/services/&lt;serviceName&gt;/&lt;serviceType&gt; 
ESRI ArcGIS Server SOAP: http://&lt;host&gt;/&lt;instance&gt;/services/&lt;serviceName&gt;/&lt;serviceType&gt;?wsdl
</p>
			<p class="pozn">Položka může být násobná. Násobí se znaménkem + a odebírá znaménkem - za položkou. URL odkaz</p>
		</help>
	</msg>
    <msg name="url">
        <label>URL</label>
    </msg>
    <msg name="function">
        <label>Funkce</label>
    </msg>
	<msg name="protocol">
		<label>Protokol</label>
	</msg>
	<msg name="name">
		<label>Název</label>
	</msg>
	<msg name="description">
		<label>Popis</label>
	</msg>
	<msg name="distributor">
		<label>Distributor</label>
		<help>Název organizace, která je zodpovědná za distribuci dat.</help>
	</msg>
	<msg name="compliant">
		<label>7.2 Míra souladu se specifikací</label>
		<help>
			<h3>7.2 Míra souladu se specifikací (Degree)</h3>
			<p>Míra souladu datové sady s prováděcími pravidly přijatými podle čl. 7 odst. 1 směrnice 2007/2/ES či s jinou specifikací. Souvisí s položkou 7.1 Specifikace.
			</p>
            <p class="pozn">Podmíněná položka. Výběr z číselníku </p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="specification">
		<label>7.1 Specifikace</label>
		<help>
			<h3>7.1 Specifikace (Specification)</h3>
			<p>Nařízení INSPIRE, vůči kterému je soulad zdroje hodnocen. Z číselníku vyberte nařízení.
Zdroj může být v souladu s více než jedním prováděcím pravidlem. Pokud zdroje nejsou INSPIRE, vyberte z číselníku „Směrnice 2007/2 INSPIRE“ a do položky 7.2 Míra souladu vyberte z číselníku hodnotu „NE“ a tím se označí, že zdroj není INSPIRE.
</p>
<p class="pozn">Položka může být násobná. Násobí se znaménkem + a odebírá znaménkem - pod položkou. Výběr z číselníku.</p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="role">
		<label>Role</label>
		<help>
			<p>Organizace nebo osoba, která je primárním poskytovatelem datové sady/série/ služby a je zodpovědná za vytváření, řízení, údržbu a distribuci zdroje, ponese roli „Správce“. Role „Správce“ musí být vždy vyplněna.
<ul>
<li>vydavatel – ten, kdo zveřejnil zdroj</li>
<li>správce – ten, kdo je primárním poskytovatelem datové sady</li>
<li>vlastník – každý, kdo vlastní zdroj</li>
<li>uživatel – každý, kdo užívá datovou sadu nebo sérii</li>
<li>distributor – ten, kdo distribuuje zdroj</li>
<li>původce – ten, kdo vyrobil/vytvořil datovou sadu nebo metadata, pokud to není správce</li>
<li>kontaktní bod – ten, s kým je možné se spojit za účelem získání poznatků o datech nebo získání dat
-	nebo  ten, kdo vloží metadata převzatých dat do svého katalogu</li>
<li>zodp. za sběr dat a výzkum – ten, kdo je zodpovědný za sběr dat a vedení výzkumu</li>
<li>zpracovatel – ten, kdo zpracoval data tak, že byl zdroj upraven</li>
<li>poskytovatel zdroje – ten, kdo poskytuje zdroj</li>
<li>autor – ten, kdo uplatňuje na data autorská práva, pokud to není správce</li>
</ul>
			</p>
		</help>
	</msg>
    
	<msg name="mdrole">
		<label>Role</label>
		<help>
			<p>Každý, kdo vloží metadata převzatých dat do svého katalogu, se uvede jako Kontaktní bod pro metadata. Role „Kontaktní bod“ musí být vždy vyplněna!
<ul>
<li>vydavatel – ten, kdo zveřejnil zdroj</li>
<li>správce – ten, kdo je primárním poskytovatelem datové sady</li>
<li>vlastník – každý, kdo vlastní zdroj</li>
<li>uživatel – každý, kdo užívá datovou sadu nebo sérii</li>
<li>distributor – ten, kdo distribuuje zdroj</li>
<li>původce – ten, kdo vyrobil/vytvořil datovou sadu nebo metadata, pokud to není správce</li>
<li>kontaktní bod – ten, s kým je možné se spojit za účelem získání poznatků o datech nebo získání dat
-	nebo  ten, kdo vloží metadata převzatých dat do svého katalogu</li>
<li>zodp. za sběr dat a výzkum – ten, kdo je zodpovědný za sběr dat a vedení výzkumu</li>
<li>zpracovatel – ten, kdo zpracoval data tak, že byl zdroj upraven</li>
<li>poskytovatel zdroje – ten, kdo poskytuje zdroj</li>
<li>autor – ten, kdo uplatňuje na data autorská práva, pokud to není správce</li>
</ul>
			</p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="Maintenance">
		<label>CZ-4 Údržba</label>
		<help>
			<h3>Úroveň údržby a aktualizace (Resource Maintenance) </h3>
			<p>Informace o četnosti aktualizací. Pokud v číselníku není vhodný interval, zvolte „neznámý“ a vyplňte následující položku Úroveň údržby a aktualizace (uživ.).</p>
			<p class="pozn">Položka může být násobná. Násobí se znaménkem + a odebírá znaménkem - pod položkou. 
Výběr z číselníku.
</p>
		</help>
	</msg>
		
	<msg name="maintenanceFrequency">
		<label>CZ-4a četnost</label>
		<help>
			<h3>CZ-4a Úroveň údržby a aktualizace (Resource Maintenance) </h3>
			<p>Informace o četnosti aktualizací. Pokud v číselníku není vhodný interval, zvolte „neznámý“ a vyplňte následující položku Úroveň údržby a aktualizace (uživ.).</p>
			<p class="pozn">Položka může být násobná. Násobí se znaménkem + a odebírá znaménkem - pod položkou. 
Výběr z číselníku.
</p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="maintenanceUser">
		<label>CZ-4b četnost (uživ.)</label>
		<help>
			<h3>CZ-4b Uživatelem definovaná četnost údržby (User defined Resource Maintenance)</h3>
			<p>Uživatelem definovaná četnost údržby (User defined Resource Maintenance) podle ISO 8601</p>
			<p class="pozn">Tvar je  např. P10D = 10 dní, P5H = 5 hodin, P3W = 3 týdny apod.</p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="maintenanceScope">
		<label>CZ-5 úroveň</label>
		<help>
			<h3>CZ-5 Úroveň údržby a aktualizace (Resource Maintenance)</h3>
			<p>Oblast dat, jichž se údržba týká, např. dlaždice. Není-li uvedeno, je míněná celá datová sada.</p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="dqScope">
		<label>12 Úroveň popisu kvality</label>
		<help>
			<h3>CZ-5 Úroveň popisu kvality (Data quality scope)</h3>
			<p>Oblast dat, jichž se údržba týká, např. dlaždice. Není-li uvedeno, je míněná celá datová sada.</p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="maintenanceNote">
		<label>CZ-6 poznámka</label>
		<help>
			<h3>CZ-6 Poznámka k údržbě a aktualizaci (Maintenance Note)</h3>
			<p>Informace ohledně zvláštních požadavků na údržbu zdroje.</p>
		</help>
	</msg>
	<coorSys>
		Souřadnicový systém, ve kterém jsou data k dispozici
	</coorSys>
	<msg name="spatial">
		<label>IOD-6 Typ prostorové reprezentace</label>
		<help>
			<h3>Typ prostorové reprezentace (Spatial Representation Type) </h3>
			<p>Metoda použitá k prostorové reprezentaci geografické informace (např. vektor).</p>
			<p class="pozn">Položka může být násobná. Násobí se znaménkem + a odebírá znaménkem - pod položkou. Výběr z číselníku. </p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="language">
		<label>1.7 Jazyk</label>
		<help>
			<h3>1.7 Jazyk zdroje (Resource language)</h3>
			<p>Jazyk datové sady nebo serie. </p> 
            <p class="pozn">Položka může být násobná. Násobí se znaménkem + a odebírá znaménkem - pod položkou. Výběr z číselníku.</p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="characterSet">
		<label>IOD-5 Kódování znaků</label>
		<help>
			<h3>Kódování znaků (Character encoding)</h3>
			<p>Kódování znaků používané v datové sadě.</p>
            <p class="pozn">Položka může být násobná. Násobí se znaménkem + a odebírá znaménkem - pod položkou. Výběr z číselníku. </p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="operatesOn">
		<label>1.6 Vázaný zdroj</label>
		<help>
			<h3>1.6 Vázaný zdroj (Coupled resource)</h3>
			<p>Pokud jde o službu založenou na prostorových datech, uveďte zde URL odkaz na metadata každé datové sady, 
			která je ve službě použita (pokud existují). Pokud metadate k prostorovým datům použitým ve službě neexistují, musí být vytvořena a doplněna jako vázaný zdroj.</p>
		<p class="pozn">Položka může být násobná. Násobí se znaménkem + a odebírá znaménkem - pod komplexní položkou vázaný zdroj.URL odkaz.
</p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="operatesOn-href">
		<label>URL</label>
		<help>
			<p>Adresa odkazující na metadata zdroje (XML)</p>
			<p class="pozn"></p>
		</help>
	</msg>			
	<msg name="operatesOn-uuid">
		<label>ID</label>
		<help>Identifikátor MD_DataIdentification v XML s metadaty #
		<p class="pozn">Zopakovaný z URL</p>		
		</help>
	</msg>			
	<msg name="operatesOn-title">
		<label>Název</label>
		<help>Název zdrojové datové sady (v metadatech dat je to 1.1 Název (Resource title))</help>
	</msg>			
	<msg name="serviceType">
		<label>2.2 Typ služby</label>
		<help>
			<h3>2.2 Typ služby založené na prostorových datech (Spatial data service type) </h3>
			<p>Typ služby založené na prostorových datech podle definice INSPIRE typů služeb nebo označení podle OGC. </p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="serviceTypeVersion">
		<label>CZ-8 Verze služby</label>
		<help>
			<h3>CZ-8 Verze služby (Service Type Version) </h3>
			<p>Verze služby založené na prostorových datech. </p>
			<p class="pozn">Položka může být násobná. Násobí se znaménkem + a odebírá znaménkem - pod položkou. 
Volný text.</p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="couplingType">
		<label>CZ-9 Typ vazby</label>
		<help>
			<h3>CZ-9 Typ vazby (Coupling Type) </h3>
			<p>Těsnost propojení služby s vázánými zdroji (následující položka).</p>
			<p class="pozn">Výběr z čísleníku</p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="inspireService">
		<label>3.1 Klíčové slovo</label>
		<help>
			<h3>3.1 Hodnota klíčového slova (Keyword value) </h3>
			<p>Klasifikace služby podle ISO 19119
				<p class="pozn">Výběr z číselníku.</p>
			</p>
		</help>
	</msg>
	<msg name="www">
		<label>www</label>
		<help>Webové stránky organizace</help>
	</msg>
	<msg name="email">
		<label>email</label>
		<help>E-mailová adresa</help>
	</msg>
	<msg name="phone">
		<label>telefon</label>
		<help>Telefonní číslo</help>
	</msg>
	<msg name="postalCode">
		<label>PSČ</label>
		<help>Poštovní směrovací číslo (nebo jiný kód v případě ciziny)</help>
	</msg>
	<msg name="country">
		<label>Země</label>
		<help>Země. </help>
	</msg>
	<msg name="city">
		<label>Město</label>
		<help>Město nebo sídlo</help>
	</msg>
	<msg name="deliveryPoint">
		<label>Dodací bod</label>
		<help>Ulice a číslo nebo poštovní schránka apod.</help>
	</msg>
	<msg name="organisationName">
		<label>Organizace</label>
		<help>Název organizace</help>
	</msg>
	<msg name="individualName">
		<label>Osoba</label>
		<help>Jméno osoby</help>
	</msg>
	<msg name="Metadata">
		<label>Metadata metadat</label>
		<help></help>
	</msg>
	<msg name="Identification">
		<label>Identifikace</label>
		<help></help>
	</msg>
	<msg name="Distribution">
		<label>Distribuce</label>
		<help></help>
	</msg>
	<msg name="Quality">
		<label>Kvalita</label>
		<help></help>
	</msg>
	<msg name="Conformity">
		<label>7. Soulad</label>
		<help></help>
	</msg>
	<msg name="metadataStandardName">
		<label>Název standardu</label>
		<help></help>
	</msg>
	<msg name="metadataStandardVersion">
		<label>Verze standardu</label>
		<help></help>
	</msg>    
	<msg name="resourceSpecificUsage">
		<label>Specifické užití</label>
		<help></help>
	</msg> 
	<msg name="fromList">
		<label>Ze seznamu</label>
	</msg> 
	<msg name="fromMap">
		<label>Z mapy</label>
	</msg> 
	<msg name="ask-uuid">
		<label>Opravdu chcete změnit identifikátor? Obsah formuláře se pak uloží jako nový záznam!</label>
	</msg> 

	<msg name="Topological">
		<label>IOD-4 Topologická správnost</label>
		<help>
			<h3>Topologická správnost (Topological consistency)</h3>
			<p class="pozn">Položka není obecně povinná a bude vyplňována jen pro některá témata</p> 
		</help>
	</msg>

	<msg name="topologicalName">
		<label>Název</label>
		<help>
			<h3>IO-4a Název měření</h3>
			<p></p> 
		</help>
	</msg>
	   
	<msg name="topologicalCode">
		<label>Identifikátor</label>
		<help>
			<h3>IO-4b Identifikátor měření</h3>
			<p></p> 
		</help>
	</msg>

	<msg name="topologicalMethodType">
		<label>Typ měření</label>
		<help>
			<h3>IO-4b Typ metody měření</h3>
			<p></p> 
		</help>
	</msg>

	<msg name="topologicalDesr">
		<label>Metoda měření</label>
		<help>
			<h3>IO-4c Popis metody měření</h3>
			<p></p> 
		</help>
	</msg>
    
	<msg name="topologicalDate">
		<label>Datum</label>
		<help>
			<h3>IO-4d Datum měření</h3>
			<p></p> 
		</help>
	</msg>

	<msg name="topologicalResult">
		<label>Kvantitativní výsledek</label>
		<help>
			<h3>IO-4e Kvantitaivní výsledek měření</h3>
			<p></p> 
		</help>
	</msg>
    
	<msg name="topologicalValue">
		<label>Hodnota</label>
		<help>
			<h3>Číselná hodnota měření</h3>
			<p>Výsledek kvantitativního měření</p> 
		</help>
	</msg>
    
	<msg name="topologicalUnit">
		<label>Jednotky</label>
		<help>
			<h3>Jednotky měření</h3>
			<p>Znaková sada, ve které jsou data kódována.</p> 
		</help>
	</msg>
    
	<msg name="topologicalKResult">
		<label>Kvalitativní výsledek</label>
		<help>
			<h3>IO-4f Kvalitativní výsledek</h3>
			<p></p> 
		</help>
	</msg>
	
	<msg name="topologicalKTitle">
		<label>Specifikace</label>
		<help>
			<h3>IO-4f Kvalitativní výsledek - citace testu</h3>
			<p></p> 
		</help>
	</msg>
	
	<msg name="topologicalSpecDate">
		<label>Datum</label>
		<help>
			<h3>IO-4f Kvalitativní výsledek - datum specifikace</h3>
			<p>vytvoření/zveřejnění/revize specifikace</p> 
		</help>
	</msg>
	
	<msg name="topologicalSpecDateType">
		<label>Typ</label>
		<help>
			<h3>IO-4f Kvalitativní výsledek - typ datum specifikace</h3>
			<p></p> 
		</help>
	</msg>
	
	<msg name="topologicalExpl">
		<label>Vysvětlení</label>
		<help>
			<h3>IO-4i Kvalitativní výsledek - vysvětlení</h3>
			<p></p> 
		</help>
	</msg>

	<msg name="topologicalPass">
		<label>Prošlo</label>
		<help>
			<h3>IO-4i Kvalitativní výsledek - test splněn</h3>
			<p></p> 
		</help>
	</msg>
		
	<msg name="fkw">
		<label>Volné klíčové slovo</label>
		<help>
			<h3>Volné klíčové slovo</h3>
			<p>Další klíč. slova zadaná uživatelem</p> 
		</help>
	</msg>

	<msg name="bbox-help">
		<label>Zadejte výřez v mapě pomocí Ctrl + tažením myši</label>
	</msg>

	<msg name="sds">
		<label>IOS-1 Kategorie</label>
		<help>
			<h3>Kategorie interoperabilních služeb prostorových dat</h3> 
		</help>
	</msg>
	
	<msg name="serviceQuality">
		<label>IOS-2 Kvalita služby</label>
		<help>
			<h3>Kritéria pro minimální kvalitu interoperabilní služby, kterou odhaduje osoba nebo organizace odpovědná za interoperabilní službu prostorových dat a o které se očekává, že bude platná po určitou dobu</h3> 
		</help>
	</msg>
	<msg name="availability">
		<label>Dostupnost [%]</label>
		<help>
			<h3>Procento času, kdy je služba k dispozici</h3> 
		</help>
	</msg>
	<msg name="performance">
		<label>Výkonnost [s]</label>
		<help>
			<h3>Jak rychle může být dokončen požadavek na službu prostorových dat</h3> 
		</help>
	</msg>
	<msg name="capacity">
		<label>Kapacita</label>
		<help>
			<h3>Maximální počet současných požadavků, které lze provést s deklarovaným výkonem</h3> 
		</help>
	</msg>

	<msg name="accessPoint">
		<label>Přístupový bod</label>
		<help>
			<h3>Adresa harmonizované služby</h3> 
		</help>
	</msg>
	<msg name="obligatory">
		<label>IO-13 Povinný subjekt</label>
		<help>
			<h3>Identifikace povinných subjektů INSPIRE </h3> 
		</help>
	</msg>
	<msg name="operation">
		<label>IOS-3 Operace</label>
		<help>
			<h3>Metadats operací</h3> 
		</help>
	</msg>
	<msg name="operationName">
		<label>Název operace</label>
		<help>
			<h3></h3> 
		</help>
	</msg>
	<msg name="mime">
		<label>Formát</label>
		<help>
			<h3>Mime formát zdroje</h3> 
		</help>
	</msg>
    
</labels>
